\chapter{Randbedingungen}

\mybox[gray!20]{
\textbf{Inhalt.}
    Randbedingungen und Vorgaben, die ihre Freiheiten bezüglich Entwurf,
    Implementierung oder Ihres Entwicklungsprozesses einschränken. Diese
    Randbedingungen gelten manchmal organisations- oder firmenweit über die
    Grenzen einzelner Systeme hinweg.

    \textbf{Motivation.}

    Für eine tragfähige Architektur sollten Sie genau wissen, wo Ihre
    Freiheitsgrade bezüglich der Entwurfsentscheidungen liegen und wo Sie
    Randbedingungen beachten müssen. Sie können Randbedingungen vielleicht
    noch verhandeln, zunächst sind sie aber da.

    \textbf{Form.}

    Einfache Tabellen der Randbedingungen mit Erläuterungen. Bei Bedarf
    unterscheiden Sie technische, organisatorische und politische
    Randbedingungen oder übergreifende Konventionen (beispielsweise
    Programmier- oder Versionierungsrichtlinien, Dokumentations- oder
    Namenskonvention).
}

\section{Technische Randbedingungen}

\section{Organisatorische Randbedingungen}

\section{Konventionen}
